首席華將俾索妻爆 唔捨得買衫着

梁家俊與阿Kit（前排左三、四）都是今次分享會主角（香港賽馬會）

兩夫婦唱雙簧，一問一答兼與馬迷互動。

梁家俊暢談工作及生活點滴（香港賽馬會）

現場雲集過百人，氣氛非常熱鬧。（香港賽馬會）

香港馬壇首席本地騎師梁家俊應馬會之邀，今晚（27日）在尖沙嘴漢口道場外投注處的「馬壇星級人物『梁家俊』分享會」擔任嘉賓，與大批馬迷分享做騎師的心路歷程，場面既熱鬧又融洽。

馬會請來梁家俊太太阿Kit李潔瑩主持這次分享會，即場由老婆向老公發問，夠晒噱頭！

現場雲集約120位馬迷，他們反應熱烈，爭相向梁家俊提問，後者亦樂於跟馬迷及粉絲互動，令整個約一小時的分享會在一片歡樂氣氛中結束。

上季對梁家俊來說是豐收的一季，他共勝出37場賽事，創下個人單季最佳成績。

這位應屆告東尼獎得主還於去年12月，憑大摩馬房應屆馬王「美麗傳承」攻下香港一哩錦標，錄得職業生涯首次一級賽勝利。

家庭方面，梁家俊今年元旦榮升父親，人生亦從此不一樣了！

目前一家三口，作為一家之主的梁家俊說：「我希望今季能夠打入騎師榜三甲， 以及可以爭取大賽座騎和蟬聯告東尼獎。」

「莫雷拉離港後，潘頓很大機會獨大，因為他是世界級騎師，人脈廣博，很多馬主支持他。不過，莫雷拉離開亦令我較前容易爭取座騎，因為以往自己的座騎一跑近，莫雷拉向練馬師問一問就搶走。」

阿Kit則大爆，老公平日花很多時間觀看賽事片段，不僅是本地的，而且有外國的，甚至是很久以前史永邦和魏德禮的出賽片段，從中學習。

梁家俊指自己跟師傅蘇保羅感情深厚，阿Kit笑言後者不愛買衫，梁家俊則學足師傅，平日非常節儉，也不愛購物。